Для helm-ag:
    sudo apt-get install silversearcher-ag
 Для работы с виртуальными окружениями:
    sudo pip install virtualenv
Для того, чтобы работал virtualenv нужно настроить путь к папке с виртуальными окружениями в init.el.
Для работы flycheck нужно в выбранном виртуальном окружении установить pylint (pip install pylint).